你哋會唔會驚自己嘅人生就咁玩完？

以前都唔會， 但隨著成長見識多咗就發覺呢個世界都幾危險， 睇過幾次斬頭片， 覺得好恐怖， 原來人係咁脆弱， 畀人斬一斬就真係乜都冇， 或者出現意外，地震， 或者有槍擊案，生cancer等等， 咁樣搞一搞， 冇咗條命， 人生咁耐以嚟咁辛苦累積出嚟嘅嘢都一次過化為烏有

唔知你哋會唔會咁諗，但我相信以上嘅事喺呢個世界每分每秒都發生緊， 只不過係我哋唔知或者同我哋冇好彩， 呢一刻可以咁安逸咁喺度睇手機其實都覺得自己好幸福

有時真係覺得好迷惘， 到底咁努力係為乜， 人生話唔定聽日就會完結， 冇人可以知道下一秒會發生咩事， 每個地方都一定有人壓力好大， 大到精神失常控制唔到自己，可能一出街就有個痴線佬揸住把刀周圍劈人

你哋嘅睇法係點， 你哋係點樣預防或者係面對呢啲諗法， 可唔可以分享下

btw如果你係叫人活在當下就唔使回應， 咁樣就好似嗰啲搵到錢就fing嘅心態， 唔需要為未來諗咁多，得過且過

是福不是禍
是禍逃不過

死就唔驚，驚死唔去，留番半條人命姐

唔驚，可以嘅話唔該快啲玩完
最怕係唔可以痛快咁死
我唔想俾人綁係張床到瀨屎瀨尿等人幫我換片

唔會自殺, 但係有日被人撞死左星期一唔洗再返工, 都幾開心

正正係因為咁，先要珍惜現有的一切，盡力去做無悔

由畢業開始番工嗰一日
人生已經玩完

會
近排有朋友自殺
有同事突然過身
自己都遇過健康問題

e排都有諗做人咁努力為乜

咁到啲危機真係殺到埋身你就喺度等死？

雖然預知唔到但係係咪應該都要居安思危？

人命呢啲嘢真係好脆弱， 上一秒同你開心傾緊計嘅下一秒可能就已經唔喺度

今日唔知聽日事....有咩好預防 係屋企都可以出事啦
及時行樂 活在當下 先係人生 唔好俾D未知嘅事綁架自己
係到亂諗 憂心憂身

及時行樂

你哋真係好， 諗法可以咁樂觀， 我都想咁但係總係會擔心呢樣嗰樣

你都幾矛盾，呢頭話人命好脆弱，今日唔知聽日事，果頭就話唔應該活在當下。
定係你根本搞唔清咩係活在當下，咩係享樂主義?

Btw突然就死果時你覺得仲會念住自己經歷咁多，學左咁多好浪費? E樣野根本唔關係唔係突然死事，如果講到明你70歲就會死，你覺得e幾十年學既野，經歷既野你全部都會用得著咩? 咁係咪都係好浪費?

成日都會好似巴打你咁諗 尤其住喺天水圍 咁多人都唔係白卡就吸毒定唔知巴基有時收工夜少少番都驚無啦啦比人攞刀砍之類

十年後你就會慣

樓主無啦啦擔心埋d咁既野，睇睇心理醫生好喎

，唔一定個個都會擔心，但我擔心點解要睇心理醫生？呢啲嘢又唔係天馬行空，係的而且確發生緊

btw多謝你建議

有工番未完

失業就完

係，唯有安慰自己
世界其實好需要你，唔可以死住

感受到生命無常才會懂得珍惜

有排成日睇d beat gore 片，好同意你講人真係好脆弱

諗到自己有一日會死，死左唔知會發生咩事就覺得好似無咩特別重要

一個唔算係有家底既人
有份工, 生存到已經要慶幸
你想成家立室, 有車有樓? sorry無老豆無母幫助係現今社會真係好難
即係你無父幹母幹人生就係咁

死左都無咩所謂

有幾矛盾生命脆弱就一定要活在當下？

有好多人都知生命脆弱，但佢哋都冇活在當下，反而寧願當下受苦，做樓奴，唔去旅遊將啲錢去做長線投資，為未來累積財富，照你既說法佢地咁樣咪好矛盾？佢地跟本就冇活在當下，而係喺犧牲當下為未來既自己作打算

如果我知自己可以活到70歲， 咁我就無野擔心啦。

同意， 屋企社經地位低真係好難向上流動， 就算有實力都冇本錢冇人際關係

呢個莫非係連登版杞人憂天

到底係杞人憂天定係居安思危其實我都分唔清

香港人工作壓力真係好大

每日生活好攰，雖然有好多想去既地方未去，有想做既野未做，但某日突然過世應該會有種放下重擔既感覺

修改逃犯條例過咗之後 畀人捉返中國坐監莫需有慘過死

比起每日咁多人死 我覺得更加可怕嘅係死極都仲有咁多人

咁怕死把撚咩
人生終有一死啦

怕被車撞唔通唔出街咩

生死有命
但求死得痛快

如果有thanos就好，呢嗰世界遲早爆煲

見到你有留言， 我就覺得你都畏懼感死亡

緊

樓主應該仲讀緊書

當你返工朝九晚九 返屋企食完飯都11點幾 聽朝又要返工 不斷輪迴

你就會開始覺得唔得死唔係一件好慘事

都未計你其他生活上既問題
父母年老患病 有女朋友就要諗結婚買樓
有仔又要諗供書教學

最終老死反而先係真正解脫

唔驚
我嘅人生咩都冇

講真 上年我死過翻生2次
之後真係會有感觸種感覺好撚形容
真係會覺得人真係好化學 下一個鐘你可能乜撚都唔係

有咁既諗法係好事 證明你越黎越唔自我中心
好多人都自視太高 睇得自己太重要
其實我地都係一班馬嬲 只不過生活水平 科技進步左
死一兩個人 根本就冇影響

我唔想我嘅人生係白活，學左好多嘢但係感覺好冇意義， 的而且確我係仲讀緊書， 但係一諗到我大個都係過住啲一成不變嘅生活， 就好無謂

btw多謝指點

有咩好驚姐，煮到埋黎咪食
既然意外係預計唔到，你幾擔心都無用架啦
一切都係命中註定

唔驚，一早就玩完
依家都係等死啫

所以要carpe diem囉

上一秒重係人，下一秒可能就係一舊人形既肉，人真係好化學

覺得就咁生存落去仲好似慘過俾人斬頭

真係咁諗做自己想做嘅嘢嘅話有幾多人會日日返工就係為咗將來先會努力返工，然後先會有OP講嘅憂慮，可能會突然間收皮乜都冇曬

一早玩完
視生如死
視死如生

活喺現今香港已經玩完啦
仲諗埋呢啲野

終於有人理解到

老死真係咁多種死亡入邊最恐怖最得人驚

嗰啲人隨時仲plan晒退休大計
日日唔睇戲唔去旅行慳錢等七八十歲買樓住

邊有得驚咁多
唔驚咁過三十年 同驚住過一百年 有分別咩
做人最緊要開心呀

我都好想開心

死有咩好驚
貧窮一世先得人驚

唔好太執著啲身外之物
對於啲無常嘅嘢睇得透啲
就明其實冇咩要擔心

生死有命 富貴在天

活在當下係叫你活好每一刻珍惜每一刻
唔係叫你亂鳩咁黎唔理將來

咁你擔心呢啲可以 擔心過度咪會變焦慮lor
好多野冇得避 但唔係叫你特登去死

食飯 行路 呼吸 每個都可能係死亡嘅原因
所以驚撚得咁多咩

我冇資產 冇前途 冇未來 唯一唔捨得係一個好大胸嘅女朋友

活在當下唔等於得過且過喎
你中文同邏輯都有問題

唔驚
如果就咁死都係因果報應
你今世同呢個世界緣盡
利申： 信佛

唔會
想快d添

同埋唔好死唔去吊住條命

如果我依家想同朋友去旅行享受生活， 辛辛苦苦咁儲咗半年錢， 但係因為一個意外就咁冇咗條命， 咁我算唔算係活在當下？？

如果活在當下嘅意思係要考慮埋將來
將來， 咁我到底有冇在當下？？ 定係我只不過係做緊未來自己嘅奴隸？？ 幫半年後嘅自己打工搵錢去旅行

嚮香港做人，早啲死唔好咩？
做香港人咁辛苦你同我做埋佢喇。
樓又買唔起， 工時又長， 人多又擠迫，又多大陸蝗落嚟搶資源。
政府又一年衰過一年， 咁做個長命嘅香港人有咩咁值得慶幸？

講活在當下班人唔係鳩講
只係叫你地放低執着
即使冇天災 冇意外
你同我咁多年累積嘅野總會失去

你意識到生命脆弱
然後好好把握時間認清楚對你黎講最着緊嘅野 再好好珍惜
咁你先係好好地活着
先會有意義

成日都覺得自己會瞓住咁走咗

請問分別係乜嘢， 你淨係話人錯但係又冇講人哋邊度錯， 你呢個最多係hierarvhy of disagreement 中間嘅人， 提出咗反對嘅觀點但係冇提出任何理據支持

驚死唔去多d

點解聽開
是福不是禍
是禍躲不過

其實留得言嘅人話自己唔驚死亡好似冇乜說服力， 如果你真係唔驚嘅話你應該就唔會喺呢個世界上用緊連登討論， 而係喺新聞上面

你無錯

所以我唔撚返工

覺唔覺你自己只係個廢人 死左對世界都無損失

冇人會唔驚死
只係因為驚死而唔勇敢活着好不智

做人係無乜意義，個個人都係on99咁

今曰唔知聽日事，珍惜身邊每個人，對屋企人好啲

本來無一物

我想成為有錢人，而家學咗好多嘢就係希望可以向上流動， 但係發現其實好難， 屋企社經地位低想向上流根本就係冇可能嘅事， 冇資金冇人際關係

雖然人生係冇乜意義個個人都係戇鳩鳩咁， 但至少有錢人可以戇鳩得風光， 窮人就真係乜撚都唔係就死撚咗

即係點 唔怕死就要去死？

可以畀我番嚟搞鳩撞死我嗰個我會仲開心

個個都講到話乜嘢返工俾車撞死就好， 又話自己唔怕死， 咁點解唔自己了結自己

繼續生存喺度做狗做乜嘢？

利申: 我怕死得人生無意義， 如果我覺得我嘅人生有意義其實我真係死而無憾， 即時跳軌都冇所謂

樓主d中二病

驚乜鳩
人生本來就係咁鳩

屌你條傻閪 唔驚死就要主動去死？
縮返入你老母個閪執返個腦啦

咁點解上面又有人呻話寧願返工俾車撞死， 又唔怕死， 點解唔即時死撚咗佢？？

你個腦到底喺邊？ 我有講唔怕死就要主動去死？ 我係想講嗰啲又想畀車撞死又唔怕死嗰啲但係又喺度鳩噏既人

人生點解要有意義
人生又點叫有意義

都唔知你驚乜鳩 驚啲自己控制唔到嘅嘢
同埋活在當下同搵幾多使幾多根本無抵觸

唔驚
因為本來無咩值得留戀
所以失去咗都唔會太可惜

反而係驚咩目標都無達成就走咗， 所以每個階段都訂目標俾自己。 仲有無論讀書、做野又或身邊嘅人都係自己揀、自己鍾意鍾意嘅。
無人知可以活到幾多歲，但喺每個階段都會做自己想做嘅事， 環境無得揀嘅，就改變好自己，令自己過得開心。

其實大部分人都未明樓主講乜 係到講撚埋曬乜鳩日日返工 係香港已死個班都唔撚應題

我明樓主你講乜 我啱啱搭緊小巴 思考緊呢個問題 就係連登見到你個post

假設你辛苦大半世 儲起曬所有野比將來既自己用 萬一死左點算 其實你呢個諗法有少少投資既概念 你既投資就係自己既壽命長度 同埋投資落將來既自己

呢個世界上所有野都涉及數學 機率 運氣 圓d咁講就係命運 整定 但實則上都係數學黎

不如咁講 你好似assume左只有儲錢同享樂兩極 事實上你可以攞個平衡點 無人叫你fing曬d錢 都無人叫你完全唔享樂 視乎返你對物質既需求去分配啦

如果當你有好想好想做 好想要既事/野 我都會建議你去買/去做 有時諗得太多 就係無活在當下 但數學角度 當然係有部分一定投資返未來自己 咁個比率就跟返你個人價值觀去調配啦

Btw你覺得未來既你值唔值得投資先你有無做開運動既習慣 飲食如何 心理健唔健康 講咁撚多 其實做人開心就長命 做多d運動 咁先係最令自己保值呀麻 你強壯又開心 你自己都唔覺得自己會早死啦

最後 建議樓主你可以睇返風險管理既書/影片 鑽研下數學既生活apply 可能會幫到你諗野 希望幫到你

有冇意義其實係好主觀嘅事， 人生需唔需要有意義亦都係好主觀嘅事， 至少我覺得我嘅人生需要有意義而依家未有意義

你覺得人生冇意義都冇所謂嘅話其實都冇乜嘢， 呢啲嘢又唔係一定要非黑即白， 大家睇法唔同啫

留番半個身～高位截肢

之前無野輸，未驚過
反而而家愈大愈多野要做，愈多野都係啱啱起步，而家真係好撚驚死

之前睇完個阿伯殺死中風老婆單新聞
好怕自己有一日生勾勾但咩都做唔到比人照顧
連自己去死都做唔到果下好絕望

係咪想sell 保險
等開單呢 巴打

邊驚得咁多，落樓返工都可能比車撞死，唔返？
坐係屋企又可能冧樓，訓街？
日日擔驚受怕做咩
你唔想放低，有時跟本無得揀
活在當下開心一秒得一秒咪算

唔知你有冇睇過啲人畀人斬頭嘅片， 我相信你睇完之後就唔會再咁講

睇過幾條， 其中一條片條女畀人攞刀係咁捅個肚， 另一條友就喺度鋸佢條頸， 佢臨死前叫咗一下， 跟住條友就攞刀一野斬落去斷咗佢個頭， 跟住有啲類似胃酸嘅嘢飛咗出嚟， 嗰下真係覺得人好脆弱， 就咁就冇咗

如果你冇睇過呢啲片， 就唔好亂咁話我中二病， 我冇覺得自己勁過人哋好多， 只不過係覺得人類好脆弱， 我好認真㗎

玩完仲好

生物就係咁

即係獅子老虎就唔脆弱

係
人生就係咁脆弱
所以唔洗擔心自己人生冇意義就玩完

多謝指點， 理解到呢個post嘅人真係唔係咁多

我想理解一下你嘅諗法
因為你怕死
要做到幾大嘅人生意義你先會面對你人生最驚嘅嘢

人生有很多事情 本來就是徒勞無功的啊

一樣感覺
唔係就應該有啲過慮

唔怕比車撞
同行出去比車撞
兩樣野黎？

同埋點解有覺得人生有意義又會去跳軌
即係日本個啲係人生高峰自殺？

原來大家都會驚
家下就可以介紹番我地公司最新推出既人壽保險計劃
.......
保障返自己同屋企人

有咩好驚 爛命一條

其實我係唔怕死， 正如我上面所講， 我係怕死得無意義

至於你想了解我想要嘅意義係乜嘢， 我諗其中一樣就係喺父母有生之年畀佢見到我嘅人生飛黃騰達， 畢竟樹欲靜而風不息子欲養而親不在， 呢樣都係我其中一個諗法

即係你好驚就得 人地活在當下就要話人得過且過？
咁你都講到呢個世界咁無常 活在當下唔係先應該咩
問人哋睇法叫人分享下 下一句又活在當下唔使應 惡過共產黨

有啲野整定嘅

真，原來唔係得我一個係咁諗

早幾日咳咳下反胃嘔，嘔到一半堆嘔吐物塞實喉嚨窒息。好好彩唔知點解再咳多幾下條喉嚨通返。果晚好驚就咁死咗，重要窒息係好辛苦

希望你追下啲留言， 有人終於get到我想講乜嘢， 更何況我上嚟開post係想問一啲我諗唔到嘅答案， 既然我已經知道呢個答案， 咁你答咗就等於冇答過， 所以我就想否咗啲公廁型答案， 答埋曬啲阿媽係女人嘅嘢， 咁答嚟做乜

我都想好似你咁諗， 咁其實係咪唔應該返工， 我覺得我返工根本就唔係活在當下， 只係為將來嘅自己搵錢洗， 咁不如我咬老综就算， 攞到錢就即刻去玩， 咁先係活在當下， 開心一秒得一秒， 至少如果咁樣我都係因為玩緊嘅時候死而唔係去返工嘅時候死

我之前都成日諗呢啲
覺得如果一世人咩成就都冇就咁死咗好浪費
後來漸漸認為其實所有野都係命中注定
你咁岩死咗，都只係條命唔好彩姐

唔會
因為已經玩完

生活多幾多日日子都係咁過嫁啦
聽日咪一樣要返工

咁禮拜五先撞死咪好sad囉

我諗其實大家都會諗呢啲問題， 但真係講出嚟討論嘅人就好少， 特別係同熟人討論， 因為連登係匿名制， 大家都可以安心講出自己嘅想法

所以就唔好理應該幾時玩幾時做野
安安樂樂過每一日就得
仲驚的話味去求神拜佛囉

覺... 擁有得越多就越怕死

我反而覺得乜嘢都未擁有過就咁死咗都可怕

btw 如果你係好辛苦儲錢想將來玩, 但係啱啱好儲完錢想玩就死咗一定更加可怕

喺香港出世，人生就已經玩完

生死有命，福貴由天！

努力賺錢，死個時死得舒服d，比多d錢先有高質素嘅palliative care

其實我覺得活在當下嘅定義唔係講物質金錢上，好多人倡導嘅活在當下係指應對事物上嘅心態，類似係喺順境逆境都自在喺當下嘅狀態。所以啲人並唔係叫你咩都唔好理，有錢洗個人就玩樂洗晒。

同你有少少似

成日諗自己會唔會突然死 出街會好突然咁諗
等過馬路果陣架車會唔會撞埋黎 放工同人逼巴士果陣架車會唔會反左比人壓死 做運動個心跳高果陣會諗會唔會突然心臟負荷唔到猝死 等東鐵果陣會諗會唔會突然有痴線佬推我落去

一諗到所有人都總有一日會死，就覺得好多野都無所謂。
再唔開心、再痛苦，都會有一日完。
有時，死亡係ultimate嘅解脫。
慶幸科技未發展到人可以永生。

唔明有咩關係
死咗之後
後世點樣評價一生所做嘅嘢
死咗根本唔會知
好似以前嘅藝術家
潦倒一生
孤寂死去
死咗唔知幾多年後先被譽為名家
又或者生前吒咤一時
死後無人問津
無論如何
世人評價
有咩影響
都只係後世嘅事
死咗嘅人唔知

就算講後唔後悔
死咗仲有咩知覺
後悔唔後悔又如何

驚乜撚野死
你驚你老母因爲你死撚左要孤獨終老好過啦

如果你試過無啦啦有病
無啦啦身邊有人離開你
無啦啦...
你就唔會怕

諗呢啲問題係正常有少少學歷思考能力都會諗嘅嘢
唔諗嗰啲係行屍走肉唔使理佢

所有野都唔係永恆架啦
你驚失去所以唔想擁有
同你怕失敗所以唔想嘗試一樣
好多野都係在乎過程 同埋曾經擁有
人就係要每一刻都應該諗如果聽日死既話 你今日會做D咩
你係想死之前後悔自己咩都無做
定係會每刻都積極做自己想做既野 得到自己想得到既野？

唔諗就行屍走肉

Live everyday as if it was your last
金句

人地就著重生存既過程
你就去諗死左之後D人點睇你
死都要諗人地點睇你
咁你生存都幾辛苦

好多野都係在乎過程 同埋曾經擁有

有人話呢段人生係一個旅程嘅其中一站
就當旅遊咁享受呢一站嘅時光

但你去下一站嘅時候帶唔走呢度嘅嘢同回憶
或者帶走咗而你自己唔知
呢啲就係下一世嘅天賦本能

係好似講緊輪迴轉世

真係好辛苦
我去咗睇輔導社工
好多謝我開解咗我少少
但既有嘅諗法唔係咁易拋開

唔同意活在當下有咩問題

黎巴嫩人咁多年嚟都活喺死亡恐懼之中 但佢地仲好鍾意扮靚 鍾意去玩去蒲 做自己鍾意嘅野

相比每日淨係返工放工嘅香港人 佢地生活有意義好多

其實生存可能要幾十年
死就得一刻
你要幾十年時間去煩惱一刻既野 其實唔值得

我每日都諗聽日係死期，所以要做好今日，唔係冇機會

你當人生就係一篇幾十萬字既文
死只係一個句號 計一個字
其實死係好微不足道

順其自然
活在當下
珍惜現在

呢個世界咩都係整定 係你就係你
死都一樣 你要死點都避唔到
既然係咁你驚得幾多?

呢個真，麻煩到人又辛苦自己

呢句野真係好中
有時啲野想避都避唔到

最多未死 怕甚麼

下下都諗錢，抵你驚儲左啲錢死左冇得洗

已經玩完左啦

典型庸人自擾

其實我一早就無呢個煩惱
篇文寫成點
同作者無關
係讀書嘅事

樓主覺得活左當下係得過且過，已經無咩好討論，繼續驚飽佢吧啦。個個人都係同一個終點，無人知幾時到，驚黎把撚。

活在當下唔係叫你洗晒d 錢唔計劃未來
活在當下既意思反而係盡力做好每一秒
珍惜身邊人
接受到就算下一秒死都唔會有太大遺憾

要返工，
死，不了

驚死唔去多過死呢點完全agger

有時會喺到諗，
如果我知自己可以幾時死，
我可能會比依家更加開心。

人在天堂 錢在銀行

樓主會唔會驚出街會無端端死咗而唔出街？

唔抗拒，唔主動
死咪死，反正我想做既野都做得7788

咁快就做晒?介唔介意講你想做咩?

乜鳩野邏輯

一早就死咗啦

建議樓主研究下宇宙、存在哲學、佛學之類

諗清楚人類既定位係乜先

要記住死亡本身係冇任何意義，只係萬物既規律，有始必有終，你點樣睇先係最重要

我欣賞你
但咁樣做人好辛苦
日日追求啲好難追求嘅嘢

你覺得有冇afterlife呢樣野？
(e.g. 天堂地獄)
而你呢個人生中做過既野會唔會係afterlife有後果？

人生無常, 難逃因果 , 自己睇路

心中富有
不要貪生怕死
抱住咁嘅心態去做人你會舒服好多

相對居安思危，樓豬似乎較接近庸人自擾

以前有個同事講過
儲咩錢呀，你突然死左咪咩都無
佢又唔係錯
不過你為將來打算同時
眼前的幸福同快樂都好緊要
兩者之間要取得平衡

死係無得避免
隨遇而安啦
我諗過有個進取D嘅方法架
就係自己做斬人痴線佬

真心希望世界末日
可以同班權貴一齊陷家鏟 認真開心

向上流上進係好，但唔好太強求，走火入魔。正所謂：富有富玩，窮有窮玩。

會㗎
但我角度有少少唔同
因為我人生冇人冇物
有時我真係覺得不如就咁死咗佢啦
但一諗到呢度
我就會諗，我死之前會唔會有嘢想做、有嘢想俾呢個社會？
諗到呢度，就會諗，反正條命仲健在，又唔係急住死，不如用剩餘時間做一啲自己想做、幫到人嘅嘢

但你問我點解繼續返工
就係因為我決定得唔即刻死
即係我需要繼續做啲嘢去維持我生命
而返工賺錢就係去維持我有屋住有嘢食
同埋支持我去做我想做嘅嘢

所以我自己對人生嘅取態係盡可能對人善良，對世界善良
因為我選擇繼續活下去，就係因為呢個意義

細個好怕死 不斷想像死咗之後幾恐怖
依家反而唔好諗咁多 努力做嘢努力玩 同時會期待死亡
做人永遠都要面對人同事嘅開始同結束
可能只有死亡呢種大結束 先係真正從生活解脫
但當然活着有活着嘅快樂同滿足
簡單啲來講 我只會去睇活着嘅優點同死亡嘅優點
只有坐低靜靜地去思考所有正面 你先會真正快樂

佢支那仔

等左呢句好耐

呢個諗法相當正確

買份保險 轉移風險

死左先係福氣

你就當我係lol

但至少我唔係喺度呻完就算

我會諗會唔會真係有一日有人想無啦啦喺街度同我打, 所以有做開健身同操泰拳

已經玩完啦
仲有咩好驚

冇錯係
呢啲野人地點講都唔會明
真係要自己體會先會真係明

以前覺得大把時間大把機會可以四圍去
而家只會覺得時間愈黎愈少 去旅行既次數有數得計

有咩好驚
賤命一條

唔驚死 唔代表我要做啲會死嘅野
每樣野都係一個balance
我唔驚死 但唔代表我想死
我會好好珍惜我活緊嘅每一日
無論辛唔辛苦都好 生活總要過
著眼多啲自己開心同鍾意嘅野
會真正快樂好多 令你唔會害怕死亡
因為你冇浪費過你嘅時間

所以我支持安樂死至少有得揀一了百了唔洗咁辛苦

命注定 運難卜 三衰六旺好難捉
我好認同

有諗過

屌你老母
咁撚驚死撚咗佢啦

sometimes死其實冇乜野 只係果幾秒或幾個鐘或幾日
傷心好耐好耐既係你身邊既人

所以唔好結婚生仔
壓力大到hihi
一d 自由都冇
仲要承受唔可以冇左份工嘅壓力

信耶穌得永生

盲反連登仔竟然無講

很多人30歲時已經死了
只是80歲才進棺材

最低級嘅就係你呢啲留言, 完全冇建設性, 淨係喺度辱罵人

人生已完，仲有咩好驚

死唔緊要，最緊要痛快咁死唔好死唔去吊住條命

你香港人就係最低級最賤嘅奴才啦
仲喺度諗人生
有建設性嘅就諗下有咩方法移民
唔好喺度一日打飛機打到黑

死得要痛快，仲要死得光榮轟轟烈烈咁死

無常 苦
詳見南傳上座部佛教

咪又係去下旅行，跳傘潛水睇極光個d
同埋都唔快唔，我都唔細了

正確
無常 苦
詳見南傳上座部佛教

人地國家買樓係起步 我地買樓就人生目標 我唔想供層樓供過世

有人揸槍點算 你長期着避彈衣?
突然之間大亞灣核電站爆炸點算
突然之間大規模傳染病點算 你長期唔出街？完全0對外交流？
其實有啲嘢冇得避免就冇得避免 活在當下反而更好
活在當下其實並唔係得過且過 反而係積極

咁邊個為當下嘅自己作打算？
未來嘅自己唔使再為更加未來嘅自己打算？咁樣幾時先係盡頭
你都既然覺得係浪費 咁點解仲要做你所講嘅長遠投資
你唔覺得係自相矛盾？浪費而家呢一刻嘅資源心力去為會未來消失嘅自己作打算

煮到黎都要食

週街都係七八十歲嘅阿伯阿婆 佢哋都未撚死 有乜好驚
諗太多喇

的確有啲嘢係冇得避免, 但係如果真係好似我咁講係條街度有條友想同我挑機， 我至少唔會係瞓低嗰個

唔知你係咪想為駁我而駁我， 我嘅做法係想避免一啲可避免嘅風險， 你不斷咁舉一啲不可避免嘅風險畀我， 根本就係小學雞

唔知你有冇操開健身， 學開打拳， 見你諗得咁樂觀， 希望有事嗰陣訓低嗰個唔係你啦

anxiety disorder

我想快啲完

總有人好打過你 你依家世界冠軍? 真係有痴線佬周街撩人嘅話會唔帶武器？
舉呢啲例子係因為你講到你好似有做足準備你嘅人生就可以唔玩完
認清楚現實 活係呢一刻先係最重要 未來仲未到 你只有當下一刻先算係生存緊

你死左之後仲要關心你身邊0既人?
身邊0既人有人關心就可能係

但係對好多有咁0既諗法0既人, 唔係咁睇

同意, 搵到3萬都可以話正常, 但係再上, 唔係咁易

3萬可以做到D 咩? 其實同搵2萬2萬中差唔多, 一齊買唔到樓, 移民又要驚

最近一兩日RESEARCH 好多移民加拿大0既野, 我都有親戚係個邊, 勸我不如早D 走

但係其實, 你ALL IN 移民搏一舖, 都係好易清袋咁就玩完架啦

咁一定有人好打過我嘅， 但至少可以打贏好似你呢啲諗得咁樂觀嘅人

驚聽日都要準時起身做狗樓豬早啲訓啦

有時會少少驚有時又睇得好透人死如燈滅
希望死果陣仲有自理能力同好快死得去
因為覺得生命好脆弱
所以覺得番工唔要博盡唔會番d被人屌同好多ot嘅工（所以揾唔到大錢）
不過我買走左壓力都抵嘅

我唔驚，但問題就係我唔知點解唔驚好似人生在世都只係一場遊戲

我呢就賤命一條冇咩好驚 唔主動(暫時)亦唔抗拒
反而只係有時會諗唔想死後自己嘅私隱畀人打開晒嚟睇 例如日記呀之類

乜原來樂觀就唔可以鍛鍊自己？除咗得到成果之外鍛煉嗰一刻亦都會令人沉迷
不過原來你只係自視過高嘅傻閪你繼續發你嘅健身拳擊夢
祝你有一日徒手打爆子彈 橫越生死界限

我唔追求自己生活得有意義，死而無憾就夠啦

大把人一早死左 係副肉身未死

唔怕死
但係怕死得好核突，好痛苦
又怕未做到自己想做嘅野就死咗

成日覺得人係生出嚟呢個世界行一轉，
然後番去應該番嘅地方，
怕嘅係行一轉之後，咩成就都冇，又或者咩都留唔低又帶唔走

驚咩己玩撚完

杞人憂天

驚 但會同自己講唔好擔心太多

你畀我感覺就係網上嘴砲嘅傻閪， 夠膽出嚟 隻揪dllm, 我冇話會贏每一個人但至少可以贏到你

聽日嚟觀塘泰拳館， 唔好得個講字

有時成日想及時行樂
但係而家個世界乜都講錢
冇錢都樂唔到

要打贏你個毒撚一定唔係自視過高

你老左果時, 仲會諗人生更加多, 有好多野根本無辦法把握, 把握而家把握到既野, 就即係活在當下, 做自己會開心既野 (自殺式表白除外)

做人最緊要有目標同點實行
唔係講其他野都無用

我覺得日日返工渾渾噩噩重on 9
返工為咗買樓
喺香港生活已經冇人生目標

樓主你好型
返屋企打飛機啦傻閪你比我感覺就係坐井觀天嘅自大撚 八神乜撚嘢 俾人斬開八碌就有你份你骨頭好硬？
仲要原來觀塘呢啲舊區 仲以為你幾把炮 觀塘泰拳館？邊度黎真係未聽過 觀塘我淨係知邊度百里香
唔夠人講聊人隻揪仲要講埋啲山旮旯地方
人唔笑狗都廢
你攞到錢出嚟撻我就話你勁啦
屌都唔知你係咪求其鳩噏一個地方諗住可以大我
可能上到去上面養豬場嚟 不過都唔出奇出到你呢啲四肢發達頭腦簡單嘅人
冇人聽過個名呀觀塘泰拳館忍不住笑

FAC 係我聽日去嘅地方， 你唔係咁鄉下唔知呢個地方呀嘛？？ ON9仔得把口

不如同我打番場更加實際， 畀你睇下我係咪吹水

我唔係拗唔贏你就撩人隻揪， 而係我覺得好似小學雞咁同你喺度嘈好無意義， 不如打番場睇下邊個有料仲實際， 就連觀塘有得打泰拳都唔知， 睇你都係油頭毒撚

低端人口去埋晒啲舊區唔怪得知庸人自擾諗埋晒啲咁嘅垃圾問題
小心聽日去打拳被車撞死人生就咁玩完
為咗避免呢啲風險我建議你唔好出街 死傻閪
你呢啲傻閪一隻手打四個都嫌少
練泰拳？唔講以為你跳緊中國舞
乜撚嘢FAC WFC咩
觀塘仔未撚開發 生番咁周圍撩人隻揪
你係咪就係你講嗰啲痴線佬周街撩人打架
唔怪得知你嘅人生就咁玩完 得罪人多

你依家討論人生定係要攞世界冠軍？
係咪嗰啲打拳健身都特別有自信覺得自己天下無敵
最撚好打係你啦

呃你條契弟做乜春， 你唔好咁自視過高，睇你都唔只係低端人口咁簡單， 應該係住青山嘅弱智

學打拳就要攞世界冠軍？ 你呢啲簡直係神邏輯

誇大手法都唔撚明 使唔使同你抽絲剝繭逐個解釋？
俾人打到懵撚咗？你自己開個po 講啲咩啊
撩人隻揪同你要討論嘅嘢有咩關係呀
用下個腦啦懵撚 健身健心啊有冇聽胡師傅講嘢啊

一句講曬你嚟唔嚟？ 唔理就繼續喺度酸，我就睬你都傻

過嚟就搵我， 我聽日兩點報到

睇介面仲要係大陸Android機
唔怪得知排版咁奇怪

你覺得呢觀塘區我隻狗屙屎都唔撚入去

胡師傅呢啲過氣垃圾都攞出嚟講， 淨係識叫人加重量， 只練上身不練下身， 你仲覺得佢好睇你就知冇操過， 真係油頭毒撚得把口

btw如果你係叫人活在當下就唔使回應， 咁樣就好似嗰啲搵到錢就fing嘅心態， 唔需要為未來諗咁多，得過且過

已經玩完左
再冇咩好驚

sorry samsung galaxy s9

你咁慘samsung機都未用過

使唔使我畀我舊嗰部s8你

其實我梗係知你唔會嚟喇， 你係得個講字嗰種人， 睇你都唔夠膽啦， 使唔使我專登過嚟搵你， 你住邊呀？住白宮呀？ 定係依家喺NASA嗰啲太空中心到呀？ 講到自己咁高級咁

條友弱智到無啦啦叫人隻揪做乜撚野
個腦有冇七歲

你有冇睇事緣係點㗎？ 閱讀理解0分
有條友話我學打拳可以學到接子彈， 我就想約佢出嚟睇下佢點樣接， 仲要講到學拳就攞世界冠軍

佢應該係啲沉思咗300年嘅高人， 所以先想約佢出嚟睇下佢係咪可以做到空手入白刃， 學人地火雲邪神接子彈等， 佢仲講到觀塘區係比狗住， 狗也不屌， 所以咪想睇下佢 到底有幾高貴，平時係咪都係住開白宮

睇晒啦
段對話仲低能過你阿媽個波罩你班小學雞
好撚尷尬唔通真係四肢發達頭腦簡單

唔驚 點解要驚 人人都完有一日 早啲走會更好

冇計㗎噃， 小學雞討論係咁㗎啦， 咪又係得個講字

我就係唔想有啲咁低能嘅對話先約佢出嚟講， 佢又唔夠膽， 所以你咪淨係喺度睇到啲小學雞對話囉

你都唔好開第二個ac扮嘢啦

我都承認我同佢呢段對話係好低質素， 畢竟有人無啦啦爆粗在先

佢用咗hierarchy of disagreement 最低層反駁方法, 無啦啦鬧人

咁我咪陪佢玩下囉, 佢呢啲吹水冇成本㗎喇, 就年健身界毒瘤胡師傅都講得出就知覺對話有幾低質素

咁快瞓咗？ 小學雞你聽日要返學？

你係咪毛都未生齊？ 定係油頭毒撚

呢個年代，早d玩完先係福氣

諗起你嬲到仆街又冇人睬你個樣真係好笑
係咪好撚嬲呢樓主

如果你係因為睇到幅圖而follow呢個留言， 我同大家講下咩事

上面有條友無啦啦正經討論緊嗰陣喺度爆粗， 仲話乜嘢學打拳代表想攞世界冠軍， 話可以學到接子彈， 我諗佢應該係嗰啲修行左300年嘅高人， 所以想約佢出嚟， 感受一下佢接得住子彈嘅拳頭

然後佢就一直避開話題， 又話乜嘢觀塘區狗也不屌，未發展區域， 仲話住觀塘區就係低端人口， 小弟住將軍澳區， 但係見到佢咁樣鬧人就真係好唔爽， 所以就真係好想約佢出嚟隻揪感受一下佢嘅拳頭， 順便打完之後去睇下佢屋企係咪住白宮咁勁抽

原本其實唔係咁想用粗口， 但係對住呢啲小學雞真係唔用唔得

我知佢講乜都係冇成本，但係真係我好想約佢出嚟 見下佢呢啲得道高人

小弟真係甘拜下風， 想約佢但係講親佢都喺度玩人身攻擊

有乜嘢好嬲

我講完又係繼續去操， 繼續變強，繼續改善生活， 佢講完就真係得把口

佢講到自己咁勁應該唔係拳王泰森就係THE ROCK， 佢係生活喺金字塔最頂端嘅人， 我就冇佢咁勁啦， 聽日唯有繼續去操

你笑下好啦， 記得聽日準時返小學呀， 使唔使叔叔叫醒你

其實我呢度淨係想鬧鬧我嗰條友， 如果得罪咗其他樂觀嘅朋友仔就唔好意思啦

佢無啦啦鬧人傻閪我就覺得唔爽

點解有人可以咁小學雞， 無啦啦話住觀塘區嘅人係低端人口

大家往觀塘區既唔好嬲， 佢呢啲人係死剩把口

聽下農夫首《24》啦

如果係為咗打爆黑暗價值觀、意識形態而死嘅話，就最好不過。

「男兒要當死於邊野，以馬革裹屍還葬耳」

學Steve Jobs 咁當每一日都係生命中最後一日

唔驚死 只係驚死得痛苦
其實怕屋企人死多過自己死
不過死咗都算係解脫, 而家返工好似吊住條命咁, 只係為咗老咗唔會咁潦倒

結論 樓主係弱智 無得救
睇下醫生啦 D思維亂撚到

你塞番入你老母個肚度再出世 再讀過D書先講學人講哲學啦
"唔驚"同"想"都唔識分
你唔驚返工 代唔代表你想返工呀 屌你老母 弱智仔
你唔驚比人屌你老母
代唔代表你好想比人屌你老母呀？ 屌你老母

D人話做人唔好怕失敗
係咪叫你要失敗呀？
仆你個街 見倒D弱智真係特別燥
重要以為自己好醒

總係有你呢啲唔睇comment嘅低級留言

我係話嗰啲想死但係又唔怕死嘅人點解唔去死

撚有講過話唔怕死就要去死， 睇清楚啲係想死但係又唔怕死， 個邏輯係想失敗但係又唔怕失敗嘅人點解唔去失敗

睇嚟你都以為自己好醒， 仲要一留言淨係識爆粗

又係嗰啲生活喺 反對金字塔嘅最低層嘅人
冇乜文化淨係識講粗口以為自己好勁

你又係嗰種唔睇comment嘅人， 淨係識講粗口， 反對金字塔入面中低層嘅人

唔驚同想梗係有唔同啦

但係我明明有comment話係嗰啲又唔驚死又想死嘅人點解唔去死

你睇得嗰一兩個留言仔就喺度以偏概全
， 咁你加油啦， 繼續做文盲囉

仆你個街啦 戇鳩仔 屌你老母 好似你呢啲弱智真係睇comment都睇得出 自以為是到一個點 冇睇曬全部comment就喺度鳩講

為咗鬧人寧願做文盲

利申: 我呢個就算係低級留言， 但唔屌你都唔舒服

由你用嘅粗口就知你嘅文化水平大概去到邊， 咁想鬧人但淨係識提人老母

淨係鬧一句都算， 差唔多句句都係咁悶唔悶啲

死戇仔智商發育唔健全， 生存咗咁耐粗口都唔識多個？

收皮啦屌你老母， 你今朝食撚咗屎呀？ 把口咁臭嘅

食咗狗屎定自己啲屎呀？？ 有冇幫自己或者隻狗抹乾淨個屁股呀

定係你就係嗰啲戇撚鳩周圍斬人嘅香港版鄭捷 呀？

使唔使幫你call白車呀
我人好好最多電話費唔收返你

我真係好明白你嘅心情， 睇到你呢啲留言

你陣間去照下鏡， 我諗你應該都會特別燥

以偏概全應該係你 低端人口你都應該當之無愧
原來反諷都唔識 仲以為我真係讚你要做世界冠軍徒手接子彈
唔怪得知練拳 係咪又要抽絲剝繭解釋俾你聽

咁你更加好笑, 我話你係得道300年嘅高人， 明顯都係反諷緊你， 喺度引你講嘢， 點知真係引到， 笑死我

我係想睇下有你呢啲諗法嘅人到底有幾高端lol
點知你乜都冇回應,又喺度玩人身攻擊, 快啲應我你係咪住緊白宮喇， 定係你接緊子彈呀依家？ 你可以由打拳諗到接子彈， 就算係誇張定反諷， 我睇你智商都有返一定水平

快啲應我啦， 我就嚟要揸車去觀塘呀， 一陣就冇時間同你玩㗎啦， 你唔應我搞到我好悶

我想睇下你呢個高端人口有乜嘢高級發言， 不斷咁話人低端人口我諗你應該唔係啩

你搭緊火箭上太空呀？ 收唔到wi-fi訊號定係手機冇訊號呀？

使唔使我幫你join 返一個好啲嘅plan呀

快啲應我啦， 你仲有啲乜嘢高端嘅修辭手法呀

頂真借代借喻等等仲未用喎

定係你作緊七言律詩啊？ 五言律詩？ 定係準備講文言文呀？

果然活咗三百年嘅高人， 諗嘢都係特別慢

你慢慢諗啦， 你肯覆我我就嚟覆你㗎啦

唔好掛住打飛機啦， 問你咁多條問題一條都冇應過我， 反而不斷咁玩人身攻擊

屌 中二病
打撚死人咩

踢到鐵板係咪好爽呀？ 我以後都會不斷追擊你

唔可以畀你呢啲人講嘢冇代價

原來你今年得中六， 仲要做完所謂嘅ies冇幾耐

居然同你喺度認真， 我真係錯啦

錫返錫返

唔好嬲，今晚安心打個飛機瞓覺算啦， 下次唔好亂咁踢鐵板呀

得閒就搵下啲朋友仔啦, 定係你放假冇朋友要上嚟鬧人呀？ 你要記住你唔係一個人㗎

字都未識解學人出黎吠，第一次見人反活在當下。
唔去旅行代表你見識淺薄，係香港買樓代表你戇鳩。
咁多地方有樓市投資你唔去係要係香港做奴隸，唔係為將來做打算，係為你眼界短淺付上做一世奴隸既代價。
人地外國enjoy life, carpe diem 你就供樓供到中年生下一代，為扼殺創意、希望既華奴社會出一分力 到你人生玩完之後就會覺得你努力咁多冇撚用，有錢冇命洗，你勤力，牛都勤力，你死果刻望到你下世都係做牛，付出十幾年命耕耘，最後逃唔過入屠宰場既命運。

華奴最鐘意長命百歲，毫不重視生活的品質，即使活到一百歲，每日食屎都好開心，仲會將其命名「長命屎」

你到底明唔明個概念

你去旅行係要錢， 你啲錢即刻有？ 你去旅行嘅錢就係透過 之前嘅你 為現在嘅你打工所以你依家先有錢去旅行， 既然係咁咁根本就唔係活在當下， 既然要活在當下咁點解你要儲錢去旅行？？ 儲錢去旅行就已經唔係活在當下嘅一種表現

到底係你字都未識定係我？？
到底係邊個見識短淺都未知， 呢個概念都理解唔到？

唔去旅行代表見識淺薄咁又點， 你有錢去旅行就代表你用緊你過去所累積落嚟嘅積蓄， 咁根本就唔算係活在當下， 證明過去嘅你曾經為未來嘅你著想而儲錢

我一開始已經講過， 如果真係活在當下咁點解要儲錢？ 儲錢就已經喺為未來作緊打算嘅一種表現， 以為未來作緊打算就根本唔係在當下， 以你嘅文化水平， 未來同當下都仲未識分， 一尾攻擊人哋

你咬緊老綜就另計， 上網查下咩叫未來咩叫當下先啦

睇你吠得仲大聲過我， 你就加油呀讀埋啲書先啦

投資都係為未來作緊打算， 有冇讀過經濟學？

你既然唔想為未來作打算咁點解要去投資

定係你係根本鳩吹淨係想鬧我？

生過cancer之後睇化晒

係咪真係要解釋得咁清楚你先諗到當中嘅過程？

如果我一定可以活到70歲， 我就一定唔會揀活在當下， 而係選擇投資未來嘅自己， 你駁我嘅point全部都係講緊投資未來， 如果活在當下咁我點解依家唔即刻去玩唔返工？

你屌人之前到底有冇諗清楚？？

生命脆弱係唔等於要活在當下， 你呢個概念就好似講緊如果生命唔脆弱就唔使活在當下， 兩樣嘢根本冇關係

我都驚我會生cancer， 其實我喺頸度摸到粒野

依家等七月去耳鼻喉

係香港已經同玩完無乜分別

肯答我問題未？ 個個都喺度冇邏輯咁鳩講

去旅行同投資海外資產就喺為未來作緊打算

你呢啲冇諗清楚就亂咁發言嘅人真係好低水準

個撚個都話自己活在當下， 但係又儲錢就投資海外資產， 點解佢地唔即刻攞曬啲錢去玩？ 仲要每日返工受苦

見你屌我屌得咁落力， 我就真係想睇下你有咩高見， 原來冇料到

我會做所謂嘅長遠投資， 就係因為我唔係活在當下嘅人， 我係為未來作緊打算嘅人

如果我係活在當下， 我就拎曬啲錢去玩啦， 重投資嚟做乜春

所以我每個月出糧都洗晒啲錢

如果真係活在當下， 我就拎曬啲錢去玩啦， 重做乜嘢長遠投資同返工？？？

啲時間咁寶貴點解我仲要幫人打工， 就係為咗未來嘅自己生活好啲

如果可以確保人一定可以活到70歲， 咁至少就可以肯定我依家為未來作嘅打算係一定唔會浪費， dislike我嘅人係咪都係即刻拎曬啲錢去玩？？ 如果你都係有做開投資或者儲蓄， 咁請問你何來活在當下？

真係解釋到嘔泡， 請你哋分清楚活在當下 同投資未來係兩樣嘢嚟， 明明comment入面係真係有人理解到呢個概念， 可惜like佢嘅人多推唔到上嚟畀你哋睇

人生既無常就好似打機咁
你入到隻game 鐘意點玩咪點玩囉
你唔會話怕因為總有日轉game會失去哂所以技能，等級而唔玩呢隻game ma

死唔可怕

最可怕係百病纏身 長命百歲

情況就好似你投資咗好多嘢落隻game到， 為咗打怪同升lever不停咁喺度刷資源同經驗
， 然後到真正想享受嗰隻game嘅時候， 隻game無啦啦執咗笠， 嗰下真係好可惜

有錢就話驚姐 冇錢做最底個層不如早d死